## Проблема бизнеса:
В компанию поступают заказы от клиентов в разных форматах и из разных источников. Необходимо автоматизировать приём заказов в существующую ERP систему.
**Форматы**:  xlsx, xml, csv, json.
**Источники**: email, FTP, web API клиента компании, Telegram

## Постановка задачи:
1. Описать реализацию задачи, перечень необходимых модулей, связи между ними, выбор технологий для каждого модуля.
Детализация на усмотрение. Схемы, изображения приветствуются.
2. Реализовать на выбор один из модулей, либо несколько с целью демонстрации их коммуникации и внутреннего устройства.

## Пожелания к реализации:
- C#, .Net 6.
- Следование соглашениям о наименовании для C#.
- Хранить данные в БД. Тип баз подбирать в соответствии с задачей.
- Использовать технологию внедрения зависимостей.
- Unit тесты. Использовать NUnit либо XUnit.
- Система контроля версий: git

***

## Вопросы, которые я бы задал лиду/менеджеру (так как у меня такого нет, я сам себе отвечу):
- **Вопрос:**
Про FTP: мы должны проверять сервер клиента или у нас есть FTP сервер, на который кидают файлы с заказами?
**Ответ:**
Вариант 1.
- **Вопрос:**
Мы хотим хранить данные о том, что за клиент оставил заказ?
**Ответ:**
Конечно, мы же должны знать, для кого его выполнить.
- **Вопрос:**
Могут ли отличаться названия полей в моделях заказов клиентов?
**Ответ:**
Нет.

***

## Парсеры:
- Для парсинга **json** будем использовать либо System.Text.Json либо библиотеку от newtonsoft.
Это самые популярные решения, которые не критично отличаются по возможностям и производительности (особенно, учитывая, что нам тут ничего сверъестественного делать не нужно).
- Для **xml** есть System.Xml, не будем изобретать велосипед.
- С **xlsx** уже сложнее. Есть крутые, быстрые, но платные решения от EPPlus или NPOI.
Ещё бывают бесплатные (а значит, не самые надёжные) библиотеки, например ExcelDataReader.
Есть Microsoft.Office.Interop.Excel, страшно прожорливая штука, но зато беслатно и от Microsoft.
- А для **csv** используем CSV Reader, CsvHelper или Microsoft.VisualBasic.FileIO.TextFieldParser.

## Источники:
У нас есть разные источники данных, принцип работы которых отличается.
- В случае с telegram или email инициатором создания заказа выступает заказчик - мы просто отслеживем новые сообщения и парсим их.
- С web api и ftp сложнее, так как нам нужно самим отслеживать, не появилось ли новых заказов.
Если я правильно понял задание, то пордазумевается, что мы периодически должны опрашивать api или ftp сервер клиента на предмет изменений.

## Структура БД
Сходу можно выделить 3 сущности: клиент, заказ и товар.
Также, так как нам нужно знать, на какой сервер делать http или ftp запрос, нам нужна таблица источников.
Каждый источник будет привязан к клиенту.
Помимо данных для опроса ftp сервера и api, в этой же таблице будем хранить telegram и email клиента, чтобы опознать его при совершении заказа.

![Database](img/database.png)

## Архитектура
Слоистая: разделим приложение на доменный, инфраструктурный слои и слой приложения.
Доменный слой будет содержать модели бд.
Инфраструктурный - парсеры и обработчики источников, контекст бд.
Слой приложения содержит точку входа в приложение, конфиг контейнера зависимостей, бизнес-логику по обработке заказов.